[
    {
        "id": 1,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La coloration de Gram:",
        "propositions": [
            "Est adaptée à toutes les bactéries.",
            "Permet la distinction des bactéries en fonction de leurs membranes cytoplasmique.",
            "Aide à l’identification bactérienne.",
            "Guide le traitement aux antibiotiques.",
            "Met en évidence le caractère alcoolo-résistant des bactéries."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les exotoxines:",
        "propositions": [
            "Sont produites uniquement par les bactéries Gram (+).",
            "Peuvent être responsable d’un état de choc septique.",
            "Sont de nature protéique.",
            "Permettent l’adhésion aux cellules de l’hôte.",
            "Peuvent être transformées en anatoxine."
        ],
        "correct_answers": [2, 3, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Le biofilm:",
        "propositions": [
            "Peut être responsable d’un choc septique.",
            "Assure l’invasion de la cellule hôte.",
            "Constitue une barrière contre la diffusion des antibiotiques.",
            "Permet la conjugaison bactérienne.",
            "Permet l’adhésion des bactéries aux cellules et aux biomatériaux."
        ],
        "correct_answers": [3, 4, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La phagothérapie:",
        "propositions": [
            "Nécessite l’intervention d’un phage lytique.",
            "Nécessite l’identification préalable de la bactérie responsable de l’infection.",
            "Est un outil thérapeutique fréquemment utilisé en routine.",
            "Peut être utilisé dans le traitement d’infection virale.",
            "Peut être indiquée en cas de multirésistance bactérienne aux antibiotiques."
        ],
        "correct_answers": [2, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Parmi les propriétés d’une bactérie lysogène:",
        "propositions": [
            "L’immunité.",
            "La compétence.",
            "L’induction.",
            "La lyse bactérienne.",
            "La conversion lysogénique."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La technique PCR en vue d’un diagnostic virologique:",
        "propositions": [
            "Est réservée au laboratoire de recherche.",
            "Nécessite un acheminement rapide du prélèvement au laboratoire.",
            "Nécessite une étape d’extraction de l’acide nucléique.",
            "Nécessite une étape de rétro-transcription pour les virus à ADN.",
            "Peut quantifier le génome viral en cas de PCR en temps réel."
        ],
        "correct_answers": [2, 3, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La transduction bactérienne:",
        "propositions": [
            "Permet l’intégration dans la cellule de l’ADN libre du milieu.",
            "Nécessite l’intervention des pili sexuels.",
            "Est assuré par les phages.",
            "Peut permettre l’acquisition de facteurs de virulence par la bactérie.",
            "Nécessite une bactérie en état de compétence."
        ],
        "correct_answers": [1, 3, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Au cours d’un croisement entre une bactérie F (+) et une bactérie F (-) :",
        "propositions": [
            "Le transfert du facteur F se fait à haute fréquence.",
            "Le facteur F est autonome dans la bactérie F (+).",
            "Le transfert se fait à sens unique.",
            "Le facteur F s’intègre au chromosome de la bactérie F (-).",
            "La bactérie qui a acquis le facteur F devient HFR (haute fréquence de recombinaison)."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L’oxyure est un (e):",
        "propositions": [
            "Parasite appartient au règne animal.",
            "Protozoaire.",
            "Nématode.",
            "Insecte.",
            "Acarien."
        ],
        "correct_answers": [3],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: La prophylaxie individuelle des maladies parasitaires repose sur:",
        "propositions": [
            "Le lavage des mains.",
            "La vaccination.",
            "L’éducation sanitaire.",
            "La lutte contre les animaux sauvages.",
            "Les mesures hygiéno-diététiques."
        ],
        "correct_answers": [1, 3, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les protozoaires:",
        "propositions": [
            "Sont des êtres unicellulaires.",
            "Sont classés selon leur mode de déplacement.",
            "Comportent des sporozoaires, des flagellés et des arthropodes.",
            "Appartiennent au règne fongique.",
            "Peuvent se présenter sous forme végétative et ou kystique."
        ],
        "correct_answers": [1, 2],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les toxi-infections alimentaires par les salmonella non typhique:",
        "propositions": [
            "Sont fréquentes.",
            "Ont un taux de mortalité élevé.",
            "Ont une durée d’incubation de 2 à 4 heures.",
            "Sont traitées par des antibiotiques chez tous les patients.",
            "Ont comme principal mécanisme physiopathologique la prolifération."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Concernant la TIAC:",
        "propositions": [
            "Le mécanisme physiologique d’une toxi-infection alimentaire collective par le thon est la toxinogenèse.",
            "Les toxi-infections alimentaires collectives du Clostridium botulinum peuvent entraîner des paralysies gravissimes.",
            "La shigellose touche préférentiellement les adultes.",
            "La contamination des aliments par le S. Aureus se fait lors de la préparation par un porteur sain ou présentant une plaie infectée.",
            "Les TIAC par le S. Aureus sont installées brutalement."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 3, 4, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les principaux agents infectieux des intoxications alimentaires sont:",
        "propositions": [
            "Clostridium perfringens.",
            "Clostridium botulinum.",
            "Staphylococcus aureus.",
            "Salmonella non typhi.",
            "Listeria monocytogenes."
        ],
        "correct_answers": [1, 2, 3, 4, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: Les signes qui ne font pas partie de ceux générés par les insecticides organophosphorés sont:",
        "propositions": [
            "Douleur abdominale.",
            "Révulsion oculaire.",
            "Convulsion.",
            "Hypersialorrhée.",
            "Paralysie musculaire."
        ],
        "correct_answers": [1],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L’intoxication par le CO:",
        "propositions": [
            "Est évoquée face à un patient comateux dans un espace confiné.",
            "N’est pas mortelle.",
            "Peut être prévenue par l’entretien des appareils de chauffage.",
            "Peut nécessiter une assistance respiratoire.",
            "Est dangereuse car le CO est incolore et inodore."
        ],
        "correct_answers": [1, 3, 4, 5],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L’intoxication au paracétamol:",
        "propositions": [
            "Est le plus volontaire.",
            "Entraîne essentiellement une toxicité rénale.",
            "Est responsable d’une lyse des cellules hépatiques.",
            "A comme antidote de choix le N-acétylcystéine.",
            "Ne touche que les enfants de moins de 5 ans."
        ],
        "correct_answers": [3, 4],
        "cours": 1
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "[SESSION JANVIER 2024]: L’agressivité est:",
        "propositions": [
            "Connue comme un comportement instinctif.",
            "Gérée par le système limbique.",
            "Contrôlée par le cortex temporal.",
            "Innée, non influencée par l’environnement."
        ],
        "correct_answers": [2],
        "cours": 1
    }
]
